台灣十八線歌手MV抄襲IU 支那網民:“有事就中国人，没事就台湾人”

這次擔任荳荳歌曲製作人跟導演的陳大天出面致歉，IU 的導演也出面回應此事，大家看完覺得如何呢？

藝人荳荳推出新歌《可不可愛》，由知名藝人陳大天、呂策執導，還邀請到狼人殺偶像陳零九 feat 合作，但 MV 一推出便引發大批網友指出疑似抄襲 IU《Palette》的 MV。

▼目前也在韓國論壇上也引發爭議，還整理出了相似的內容，比對兩支 MV 畫面。

▼IU《Palette》MV：

▼荳荳《可不可愛》MV：

▼《Palette》的李來慶（이래경音譯）導演也分享了此內容，並回應道：「最近收到了很多剽竊MV的舉報，因為這種事情很久以前就一直存在著，所以也漸漸地麻痺了。觀看MV的人知道它是抄襲的，那對我來說就足夠了，謝謝各位的所有舉報、應援和關心。」

▼導演回應網友內容：「如你所知，他抄襲來的MV非常俗氣、質感低。他現在一定很尷尬。我很好。但我為他作為創作者感到遺憾。」

▼陳大天開會時，的確也放了 IU 的 MV 做為參考，但目前被網友抨擊為「過度參考」了。

▼隨後，陳大天也在《可不可愛》的 MV 下長文回應此事。

▼荳荳回應網友。

Ok bye

55

5 li lo mo

所以到底係支那定灣灣🤔

台灣的，在娛百狼人殺戈個節目見過荳荳。同節目紅起來的陳零九之前也有出歌